疑無拉手掣釀禍 拖頭鬆鎖即溜前 司機救車遭夾扁亡

疑無拉手掣釀禍
拖頭鬆鎖即溜前 司機救車遭夾扁亡

港聞

0:00

【本報訊】一名據稱將做外父的司機，昨晨駕貨櫃車到落馬洲米埔隴村一個露天停車場，泊車後下車到拖頭後面準備解開鎖扣卸下40呎貨櫃箱，其間拖頭溜前，司機欲跳回車廂救車，豈料電光石火之間被夾於溜前拖頭與旁邊拖架之間，腹部重創，經救出送院證實不治。警方正調查意外起因，初步懷疑事主未拉好手掣下車肇禍，案件交由新界北總區交通部特別調查隊跟進。

記者：譚健文 周鴻熙 張家豪

警員事後到場調查，箭嘴所示為司機被夾位置。譚健文攝

死者家屬認屍後傷心離去。周鴻熙攝

昨晨8時許，黃駕駛連着40呎長拖架的貨櫃車，架上放有一個40呎的空櫃，黃到達落馬洲米埔隴村一個露天停車場，之後倒車泊在一個拖架旁邊。黃其後落車走到拖頭後面與貨櫃箱之間，然後進行俗稱「甩架」的動作，用以鬆開連接兩者鎖扣，其間拖頭突然溜前，連忙下車欲跳回拖頭駕駛室，豈料他未及上車，拖頭已斜斜溜前撞向旁邊拖架，並將他夾於拖頭及旁邊拖架之間，腹部被壓扁重創，昏迷不醒。有行家途經見狀立刻上車倒後救出傷者，再報警處理。

救護員到場安排傷者送往北區醫院搶救，惟延至9時05分證實不治，警員通知其家人趕到醫院了解，各人獲悉噩耗後傷心慟哭，至下午由道士陪同返回事發停車場進行法事以祭亡魂。

警方事後圍封現場調查，在車底撿獲一副相信屬於事主的眼鏡，初步懷疑事主停車後入空波，但無拉好手掣，由於扭軚倒車時，貨櫃車車轆向右擺，當貨車溜前時便一直向右前進，撞向旁邊拖架，最後導致事主慘被夾死。車輛稍後被拖返汽車扣留中心檢驗，了解事發貨車機件狀態，案件交由新界北總區交通部特別調查隊跟進調查。

據稱女兒為模特兒

慘遭夾死的62歲男子黃智鴻，與家人同住天水圍天恆邨一單位，據知黃育有一女兒。據死者一名朋友稱，黃女是模特兒，曾參選中華文化小姐但不入三甲，其後踏足娛樂圈參演過多部電影，亦有出歌圓歌手夢，據說與男友已訂於短期內結婚，豈料橫禍飛來，黃未飲女婿茶便遇意外身亡。《蘋果》昨曾致電及發訊息向黃妻及其女兒查詢，惟對方一直未有回覆。
重型貨車涉手掣失靈或手掣鬆開引致的奪命意外，早年經常發生，2008年3月5日，一名貨櫃車司機未拉好手掣下車為拖架開啟防盜鎖頭時，拖頭突然溜前，司機圖跳回駕駛室救車，終被推向停泊旁邊的另一輛拖頭，夾在兩車之間斃命。

相關新聞

「甩架」宜泊平路 車轆揳木方
港聞 14小時前

屌佢老母仲影人上報